[
    {
        "id": 1,
        "question": "Tekanan yang diberikan pada zat cair di dalam ruang tertutup akan diteruskan oleh zat cair itu ke segala arah dengan sama besar. Kalimat diatas merupakan bunyi hukum ?",
        "correct": "Hukum Pascal",
        "wrong": "Hukum Newton",
        "categoryId": 1
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Apakah nama latin Melinjo ?",
        "correct": "Gnetum Gnemon",
        "wrong": "Musa Paradisiaca",
        "categoryId": 1
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Berapa jumlah kromoson manusia ?",
        "correct": "46",
        "wrong": "44",
        "categoryId": 1
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "CH4 adalah senyawa",
        "correct": "Metana",
        "wrong": "Sulfur",
        "categoryId": 1
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Berapa panjang gelombang yg bisa didengar oleh telinga manusia?",
        "correct": "20 Hz hingga 20.000 Hz",
        "wrong": "3.000 Hz-120.000 Hz",
        "categoryId": 1
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Engsel yang dapat memutar segala arah?",
        "correct": "Sendi Peluru",
        "wrong": "Sendi Putar",
        "categoryId": 1
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Apakah rumus kimia Etanol?",
        "correct": "C2H5OH",
        "wrong": "CH3OH",
        "categoryId": 1
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Hukum pewarisan sifat pada organisme dikenal sebagai?",
        "correct": "Hukum Mendel",
        "wrong": "Hukum Archimedes",
        "categoryId": 1
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Apakah massa jenis air lebih besar dari massa jenis minyak goreng?",
        "correct": "Benar",
        "wrong": "Salah",
        "categoryId": 1
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Berapa kalori air es?",
        "correct": "0 kcal",
        "wrong": "1 kcal",
        "categoryId": 1
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Siapa yang menjahit Bendera Merah-Putih?",
        "correct": "Fatmawati",
        "wrong": "Sayuti Melik",
        "categoryId": 2
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Siapa pengibar bendera pertama kali setelah pembacaan teks proklamasi?",
        "correct": "Soehoed dan Latief Hendraningrat",
        "wrong": "Abdulrachman Saleh dan Joesoef Ronodipoero",
        "categoryId": 2
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Tokoh yang pertama kali mendengar info kekalahan Jepang ialah?",
        "correct": "Sutan Syahrir",
        "wrong": "Jenderal Besar Soedirman",
        "categoryId": 2
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Siapa nama yang menyebarkan berita tentang Kemerdekaan Indonesia di berbagai media?",
        "correct": "B.M. Diah",
        "wrong": "Sus Salamun",
        "categoryId": 2
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Siapakah yang mengetik naskah teks Proklamasi?",
        "correct": "Sayuti Melik",
        "wrong": "Chaerul Saleh",
        "categoryId": 2
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Hari Pahlawan diperingati setiap tanggal?",
        "correct": "10 November",
        "wrong": "1 Mei",
        "categoryId": 2
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Dokuritsu Junbi Inkai dalam bahasa Indonesia adalah",
        "correct": "PPKI",
        "wrong": "BPUPKI",
        "categoryId": 2
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Pembangunan Jalan Raya Anyer sampai Panarukan dibangun pada masa pemerintahan?",
        "correct": "Herman Willem Daendels",
        "wrong": "Jan Pieterszoon Coen",
        "categoryId": 2
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Istilah kerja paksa dalam penjajahan Belanda adalah ?",
        "correct": "Kerja rodi",
        "wrong": "Romusha",
        "categoryId": 2
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Pencipta lagu Indonesia Raya adalah?",
        "correct": "Wage Rudolf Soepratman",
        "wrong": "Ismail Marzuki",
        "categoryId": 2
    }
]